立法會否決成立委員會調查沙中線紅磡站事件

立法會否決成立委員會調查沙中線紅磡站事件

28.06.2018 14:58

立法會否決成立委員會調查沙中線紅磡站事件

立法會辯論議員鄭松泰動議引用權力及特權條例，成立委員會調查沙中線紅磡站工程，議案在功能組別議員反對下被否決。運輸及房屋局副局長蘇偉文總結時重申，政府已成立專責委員會調查事件，立法會並無需要同時調查。他強調政府對於沙中線工程接連發現疏漏，以及港鐵公司未有及時通報感到不能接受，獨立調查委員會將會公正公開調查事件，相信社會對結果自有公論。

鄭松泰總結時表示，他提出由立法會調查事件是為求安全，不希望三、四十年後立法會需要動議調查紅磡站月台倒冧的事故，不明白為何有議員反對。